今次頒獎禮證明到一樣野

香港真正玩音樂係少眾
自己作 自己唱又如何
冇埋堆 冇公司係樂壇邊有得玩
最簡單家謙咁多首上熱門 一首十大都冇講得過去？
以前容祖兒嗰啲大公司旗下 又係tvb唱下主題曲
玩到個個都識佢地
家謙Spotify嗰啲上曬熱門
So what 出街問十個可能四五個識
要真係聽歌既先識
姜濤你冇聽過佢唱歌你都聽過佢名
拎最喜愛呢啲冇得講啦
唱作都冇係搞笑？
以前偽毒坤 林峯 嗰啲已經證明後台係香港樂壇既重要性
你玩音樂的確可以去到好多聽眾認同
但冇後台 sorry大獎唔會到你

等香港樂評選

佢係真係音樂人囉，但呢啲獎係俾歌星俾藝人玩

所以咪話真正玩音樂係小眾
大眾主流要上下電視 又有樣睇下
再加老細力捧
香港樂檀死既係個制度玩法
重來唔係音樂內容

全世界做明星想紅緊係要入屋先架啦
強如周杰倫當初咪又係要上綜藝
張敬軒咪又係要簽英皇係ig 做小丑刷存在感

玩音樂其實我唔覺得係等於做明星
你講得啱係玩音樂都要有知名度
不過香港有知名度同實力唔等於有奬
當然林家謙知名度係唔夠既

姜夠都有填詞啦

頒獎禮不嬲都係畀大公司爭獎㗎啦
年年叱咤都係咁
今年已經算好公正
喺頒獎禮前幾個月airplay已經播到同個十大結果近乎一樣
林家謙冇大公司support都有兩個大獎獎，喺叱咤歷史嚟講算好好啦
當然啦，年年都專登播到咁其實係唔應該嘅，好歌應該有好報

一首咁大把
個重點係有啲背景係會著數啲

林家謙上年夠拎咗新人金啦 咁又代表有後台啊

問十個人九個人唔識，姐係證明宣傳有問題
識玩音樂/唱作可以做幕後，唔一定要做幕前

林家謙既歌真係驚天地泣鬼神有今生無來世
林夕二代wyman二世學友接班人
投姜濤既人都係垃圾唔識貨

冇針對姜濤既意思
佢有咁多fans都係實力黎

新人奬少競爭

呢個世界係咁嫁啦
公司之間有咁多利益交易，
點可能比你一d無埋堆的人分左去
而家阿豬阿狗上網放一個cover都多view 過而家所謂公司歌手

兩個世界黎
唔單係香港，全世界都咁
呢d喂威圍頒獎禮無謂咁上心

全世界都係咁
掉番轉你唔諗下商台支持左你地個理念咁多年
結果香港樂壇變成點？
越黎越少人聽，走晒聽kpop
不如你地d音樂人放過我地膚淺既平民好唔好？

哇，果首是但求其愛
我真係睇得出好求其下
同高峰期林夕yy比，尾燈都見唔到

同埋呢個世界有幾多個一個人可以作曲填詞唱歌全能，仲要出到星級作文呀
你係整到首歌，但唔係造星級囉
其實商台支持左你地好多啦
現實係棒唔起冇需求冇計架喎

對結果唔滿意的話
大家係可以學習下啲迷妹
多啲CLS自己喜愛藝人嘅嘢
又或者用唔同方式貨金支持
令佢哋有更多資源、演出機會同埋獲得各大客戶既賞識

純粹舉例
見到好多朋友唔忿氣即刻聽返同埋share林家謙既《一人之境》
我覺得呢個態度值得嘉許

justin bieber當年都係咁紅
點解人哋樂壇冇玩完？

其實香港大把好正既音樂人，
不過永遠都唔會係主流浮面，
要紅到真係靠後台+運氣

可以睇下呢條片 比較香港同台灣頒獎禮制度唔同 點樣影響樂壇

姜濤有公司撐腰再加埋粉絲投票 梗係攞獎啦
林家謙 冇公司撐腰 咪分個豬肉獎俾佢

樂壇有後台咪可以埋堆囉
如果唔係容祖兒點會年年林莊
雖然我係支持林生

喂我屌自膠咗，原來係小克作詞
利申：呢首歌嘅曲同編曲我真心覺得高質，但詞真係有點眼高手低，同首有時又係一樣，唔係寫到高深咁就係十分好

林家棟我就識

屌，張敬軒果段咁撚中

幫你推下

但重點係今時今日啲獎仲有咩特別
以前就真係頌獎同鼓勵啲歌手繼續寫/唱多啲好歌
依家？

真 成日喺ig懶好笑咁打caption打tag

係咪唔知世上有indie？

佢宜家都上晒岸，純粹係佢想搞笑而無搞笑天份

抖音咪比個平台佢地出歌

唔係on9野

追光者 話散就話 起風了都係咁紅番

香港果d歌手就算啦

和弦係咩有幾多新人答得出

得軒仔 eason係科班出身

冇樂理知識 點勁都係一個代唱

就好似食家 同廚師分別

更識食既食家都好快到天花板上限

周中果d先叫識食

對比大陸 紅果d反而樣衰加唔唱口水歌

李榮浩李宇春個樣
周深又gay味濃
花花又瘦

唔肯付出

大陸你話做樣都好

個個都要讀幾年音樂學院

香港歌手：讀書要考試不了

豆陰真係紅翻好多歌
幫左好多歌手喎
jj1x年前既歌又紅翻

需要去拎乜奬物奬先叫證明自己嘅音樂人
先係小眾

林二汶根本應該早十年拎

十大？

又真skr張穎好少拎獎

因為成日唱英文歌

風格行得太前 d人未必識聽

唔好淨係屌香港啦 成日話香港得娛樂圈冇音樂
真係聽到煩
其實唔只香港係咁 全世界好多地方啲娛樂圈都係睇你邊個後台架啫

中國夠大撚把人 玩音樂好叻啦

但一個月 搵1000$咋麻

唔係上 果d咩中國好歌聲既節目

佢地d音樂仲係塊田度

中國一定唔係 競爭大到
個個音樂學院畢業嫁

音樂本來就係貴族玩既野啦

冇錢點另補音樂班

aga唱live好廢

林家謙fan屎又吠

有咩好屌最受歡迎男歌手就係睇入屋程度㗎啦
姜濤演唱功力的確未去到單丸人、gem、側田、古巨基、張學友、李克嗰啲咁勁（總之係叱叱攞過獎，當時比佢唱得好係大有人在），但佢又真係算唔上差窩，起碼今次唱得屎嘅大有人在
祝佢以後繼續努力，唔好攞完獎就飄飄然好過啦

琴晚煩撚到而家

全世界都係咁？

人地架仔幾多indie band可以上主流？
jazz, funk, blues, rock 乜野都可以上主流，
百花齊放。

你睇睇日本紅白d出場list就知咩事，
基本上咩曲風都有

香港真係音樂教育出事，
搞到一般人聽歌淨係識聽歌詞同vocal，
連少少音樂常識都冇，
編曲編得花少少都嫌人嘈，
純音樂又嫌人悶，
總之淨係識聽人聲同歌詞

唔講日本，
台灣一樣，音樂多元，又多fest睇。

呢d根本唔係一句全世界都係咁就可以當冇野，與其擺個態度出黎話自己膚淺，
不如反省下自己

叱吒講明係唔公平係計點播率
做乜
講公平有三首投票最公平

無得k嘅歌唔係攞嚟唱

邊個係家謙？

其實林峰好差咩

林峯俾首chok玩死

林家謙唱live話你知佢只係一個作曲人

LMF好多年前有隻歌，其中一句歌詞
"香港就係無音樂，剩係得娛樂"

香港人不嬲垃圾，個個懶係有性格唔會聽返自己廣東歌，遲下一齊聽國語啦

不嬲叱吒個獎只係反映班DJ 喜好

普通一個唱k佬囉

你唔會預計佢同你傾點創作掛

拿拿聲唱完收工咪算

gem唔夠藍咪又比人趕走

頒獎禮證明到一樣野 就係頒獎禮根本係低能 有人冇獎屌 多人冇獎都屌 樂壇變成惡性競爭 都唔係做音樂 係玩獎項競賽

香港人就係咁攪笑
其他獎計點播率 唔屌唔公平
我最喜愛計投票 就屌到飛天
根本就雙重標準

我放棄廣東歌轉聽kpop 台灣歌就係佢多d 曲風
不如你睇番早兩年既叱咤，睇下聽唔聽到你講既音樂，多元既曲風
係今年有mirror Anson lo 先叫有d跳唱咋大佬
唔係又個個舊木企嚮到唱d唱左廿年既曲風

其實你明唔明你地講既音樂點indie 點funk 點blue
但聽落去唔係你地講既果回事
接受現實啦

馮允傔 係努力左好耐，人地背後付出幾多又同你會報咩。 厚道啲。

咁又唔好咁講gem果d你比獎佢
佢都未必返來拎

之前都影到d歌手掟左997個獎啦

其實你明唔明你地講既音樂點indie 點funk 點blue
但聽落去唔係你地講既果回事
接受現實啦

1999

人地張敬軒做自己又話人係小丑
呢個世界係要有marketing 嫁la，唔講明星普通一間公司都要有嫁la。
連登仔成日扮清高，一定要做小眾野先係清泉想當年又吹奏陳柏x，又話人係隱世歌手 講真某d林家x粉好煩，肉5肉酸1,2個獎拎唔到就dum哂地。

獎就得果幾個
就算冇商業操作，都係有人歡喜有人愁。
倒不如搞多d類型嘅頒獎典禮，唔係淨係pop

係fans傻閪姐，咁妖艷都岩

出去旺角望下幾多mk仔女就知道點解。

有fans有觀眾就係實力，冇一班瘋狂fans又點算係一粒星？
我好開心香港又可以捧番本地偶像，小妹妹，師奶仔追返本地idol.
再加上姜濤唱跳都唔差啦，柳應廷又係唱得好。

講返，如果一個歌手勁但冇乜人知，就係Marketing問題，歌手係產品，冇乜人知冇乜人迷就係失敗。

好多年前家駒都講過香港得娛樂圈，冇樂壇

講到尾咪係你地班人得把口讚冇實質行動去支持自己鐘意歌手，人地偶像派啲迷妹fans先係愛呀。

而家好d有抖音 好多網路歌手都紅左

日本最紅最多人識嘅咪又係akb乃木坂
但係香港班傻仔仲喺度嘈咩姜濤

得啦得啦支那成堆101少女都係呀

連登啲音樂人真係好撚癡線，你要你鍾意聽嘅 indie 多人聽，有心有力咪推介朋友聽，搵啲舖頭幫手播下，再唔係你出錢幫佢喺旺角街頭買塊 billboard 佢哋無錢啫，連登個個 50K 夾少少都夠啦，佢又可以繼續專心做音樂，fans 用自己錢幫佢推人氣咪得囉

林家謙如果唔係因為 neway 間場會播，根本喺條街係唔會聽過一人之境

一人一票喎，制度有咩問題？

香港人係膚淺嫁啦
個個都速食文化
好難要佢地有底蘊
無論做咩都最緊要快
樂器速成班通街都係就知咩事
學任何野都要速成
投資、音樂、畫畫、寫作、DSE....
一大堆速成班
試諗下上得速成班既人係咩人
最慘係上完速成班好多人以為自己真係識
尤其係投資
聽歌都要識咁多野
不如唔好聽
好聽順耳咪得囉
你寫歌係寫比大眾聽嫁嘛
做咩要我有深度呀

巴打
奉勸你一句
如果真心做音樂
唔睇透呢點
你唔會突破到

佢地會話應該將音樂分類。
但咁就唔關903事，因為人地係pop嘅頒獎禮。
唔知有咩好屌

家駒講過
香港無樂壇

只有娛樂圈

佢30年前已講左

百貨應百客。
速成又冇咩嘅，人人都有開始，最緊要對果樣野有持續興趣同鑽研。

全世界都係咁玩

邊樣嘢賣錢就係有市場

仲未明？ 乜好難明咩？

賣錢既話實係idol賺得多，
但2020年 spotify 日本 最多人聽係：

1. Official髭男dism
2. bts
3. king gnu
4. aimyon
5. Mrs. GREEN APPLE

3隊band，
全部係近年由indie爬上黎，
1個係女唱作歌手，
1隊kpop

日本biliboard最強專輯係玩vocaloid做網絡唱作歌手起家既 米津玄師

《STRAY SHEEP》無論是實體碟銷量、下載量、還是PC的讀取次數三項指標中均獲得首位，是2015年專輯綜合榜創榜後，首張同時能成為這三項指標年榜第1位的專輯。

當今日本最紅係批係：

Official髭男dism,
King gnu,
Yoasobi,
米津玄師,
ずっと真夜中でいいのに,
Lisa,
aimyon

做創作一定係過到自己，
但而家過到自己既野，
唔會係適合香港既「大眾」聽。

我做既係其他地方既「大眾」同香港識音樂既人會鍾意既音樂

張軒勁在on9又得正經又得
佢講音樂製作，唱歌技巧，sound engineer 嗰類topics 係真係有料，連啲dj都話學到野

中
其實好多人都唔明一樣野
其實歌手 演員簽咗公司 佢地就只係一件產品
而件產品就係靠間公司推銷俾客戶即大眾/粉絲
點解同一間公司有啲人紅有啲唔紅
除咗件產品本身先天性既野例如運 外表 印象 同後天實力
就係間公司投放幾多資源去谷呢件貨
個事情就係咁玩

因為人地未出道前係係錄音室做丫四而家又開錄音室

要百花齊放都要個industry賺到錢先係...
要賺到錢就係要商業行左先

林峯唱歌真係好聽喎

姜濤乜水

其實你有冇份投票先？識佢好聽同攞獎兩樣野黎架wo ，假如你有投，ok,睇得出你真心支持佢，肯比幾秒禁個網投下，但你要明白唔係個個都好似你咁肯用個幾秒去投票架ma

今時今是仲有咩人care呢d頒獎禮

依家先知
當年啊gem都話人小圈子跟住北上發展啦

所以花姐第一次做經理人又咁少資源嚟講，好勁啦。
嚟緊應該好多大公司想打壓viu idol

gem唔服呢d制度

即刻令到樂壇大圑結 寫衰佢 杯佢

唔差 開到紅館又唔至於炒車
要講差大把人差過佢 例如鳩柏豪

不過比tvb頒獎禮玩死
全世界話佢CHOK係樂壇分水嶺

講明娛樂圈，唔係音樂圈
娛樂到大眾既人先上到位

全世界都一樣架啦
唔關香唔香港事
你就算全球黎睇
最top果班都係要符合大眾主流
唔係點會叫流行曲？
有留意既外國大把真正玩音樂既其實都好少人識

謙粉多左

商業唔等於低質，
人地做到高質又賺到錢，
主要原因係人地受眾有能力分到邊d係高質。

以前香港既樂壇夠賺到錢，
但音樂質素一樣唔算好。

係教育同環境出事，
要音樂教育改革，
先有機會令有質素既音樂賺錢。
人地玩樂器既普及度係好高，
中學已經部活夾band，
日日放學係度練，
係學校又有得表演下。
仲要一街livehouse，好多表演空間。

香港學校係冇乜關於流行音樂既野玩，
我間中學音樂堂係和聲、編曲、樂器方面係0教育，
日日淨係學埋d五線譜、唱埋d濕鳩老餅歌，
直頭係令我討厭音樂同樂理。

我所有樂器技術、樂理、作曲、編曲既知識全部係自己聽歌、上網同之後出面跟人學返黎。

如果淨係得上音樂堂既經歷，
我會覺得音樂既知識係極其討厭同沉悶，
完全想像唔到而家會咁熱愛呢樣野。

唔知大家有冇睇過套電影叫搖滾教室，
個種每人揀樣鍾意既樂器，
一邊學習，一邊應用同配合，
先係真正學音樂既方法。

次次叫人改善下音樂品味，
認識下一d音樂知識，
都彈句聽下歌都要學呢樣個樣，
咩聽歌係大眾野，唔通個個要學完先聽得歌？

問題係，
其實d樂理野同編曲野係好撚有趣，
而且要學既話一兩個月都已經可以樂理由零去到爵士和聲既程度，
但香港係可以中學小學學咁撚多年，
都係學埋d無乜用又悶既濕鳩野，
對音樂品味、應用係完完全全0幫助，

呢個就係香港音樂，
勁人玩既音樂商業化唔到既主因。

算啦，下年軟叔出歌又咪9係佢玩曬

證明到連登仔真係好煩

其實就咁講聽歌
我哋香港人都好落後
人哋外國細細個已經有聽Jimi Hendrix,Beatles,Metallica 諸如此類嘅前衛音樂（對當時來講）
我哋香港人如果聽呢啲嘅
多數都係宜家玩緊音樂又或者真係鐘意聽歌嘅人
你問你啲朋友10個有九個都唔識佢地（正係識queen,Beatles 掛）
我哋細個係聽咩紅日哩d罐頭冇新意同突破嘅嘢
聽到依家都係咁
自自然然就浸到我地依嘉個taste咁樣
所以品味問題我覺得係的確存在嘅
而且要改變佢地都有一定嘅難度
唯有改變自身開始啦

真心覺得張係做緊自己
反而係舊公司唔俾佢咁玩

其實現今既香港樂壇已經好左
起碼多左真係專心做音樂既人上位
現今觀眾都偏向唱作人>偶像
雖然代價就係無咁多花邊新聞少啲人識
我覺得而家既樂壇雖然無咁多資源
但正因為咁大家反而珍惜每次出歌出碟開show既機會
比2000年，有一大堆玩票歌手既樂壇健康

我覺得要學嘅
主要係學聽歌
耳濡目染
聽得多自然一學樂理就好容易明白
雖然我都認為音樂唔係必需品
但係點樣對待音樂就反映你個人係咩taste
香港表面上好發達
實際上art就行得好慢
唔淨止音樂係咁㗎
我哋對好多藝術方面嘅嘢都認識得好少
呢個係香港人普遍嘅問題
冇乜內涵
由細開始都冇培養過
正係教你點樣考試高分
考完之後完全唔識唔記得哂

繼續努力
一齊捱窮

rubberband? 16年變獨立樂隊無公司

可惜連jpop同kpop都係一樣大公司=父幹

但韓國有好多類似選秀節目smtm high school 令新人多左機會
大公司亦會自己選秀 所以成名機會係比香港高
香港依家叫做有全民造星

佢啲慢歌正喎，同埋佢啲live都算穩定
除左首chok真係比人玩死

Root per se算唔算

個獎係廢既咁冇獎咪冇獎
人地可能直頭唔care

走得太前

係香港其實去到Tommy ho呢d宗師級既人都係話音樂係要宣傳 令香港人有呢個文化去聽下jazz先得
認同你講香港人對音樂知識貧乏
但係d大師從來唔會屌鳩返香港人喎

以台灣做例子其實政府投放落音樂產業既資源已經係另一個層次
影視及流行音樂產業局資助左唔同indie音樂人拍mv，出碟甚至出國表演。
一年有唔少大型音樂節，頒獎典禮既制度令唔同genre既音樂人都有機會上台

你再望返香港，其實要屌係咪由政府，cctvb同各大電台屌起先好d呢？
有力推動音樂文化既機構冇做過野
你就直屌香港人膚淺 搞到香港indie既形象就係一味屌哂全世界 真係多得你唔少

上年贏晒有後台嘅新人喎

marketing都做唔好扮咩明星

佢公司無同佢宣傳，尋晚攞銀獎先知佢仲喺度

屌你，spin落張敬軒度咩事呀。呢個世界除咗有料之外仲要識宣傳自己，IG每個藝人都有，識唔識利用社交媒體宣傳自己睇下你有冇腦，你咁樣葡萄人哋好撚肉酸。唔鍾意咪唔好follow張敬軒囉，又要follow佢又要侮辱人話佢小丑

可能你地後生d唔知
而家大家眼中既廢老送禮勤
當年初出道係音樂才子
讀緊書已經自己填詞，幫埋其他歌手填
個人都偏低調同唔太social

之後因為公司唔比資源佢，經歷左好幾次同唱片公司糾紛
個人唔圓滑同傳媒關係又差
傳媒刻意寫好劉德華果d未成氣候既新人貶低佢
佢上極都上唔到位
先不斷幫Tvb唱埋d 口水歌又狂拍劇又盛
以前有一排佢自己成日講，無TVB肯比野佢做佢玩完左

然後個人就越變越世界仔，搞到而家咁

其實唔係今次係咁，一路都係咁，都幾可悲

全世界都咁嫁啦，大廠多資源多曝光就實多人識